

נוכיח באינדוקציה שלכל $n \in \mathbb{N}$ מתקיים,

$$x^n - 1 = (x - 1)(x^{n-1} + \dots + 1).$$

הוכחה. נוכיח את הטענה באינדוקציה.

עבור $n = 1$ נקבל $x - 1 = (x - 1)(1)$ כפי שרצינו.

נניח עתה שעבור $n \in \mathbb{N}$ כלשהו מתקיימת הטענה ונבדוק את $n + 1$.

$$x^{n+1} - 1 = (x^{n+1} - x) + (x - 1) = x(x - 1)(x^{n-1} + \dots + 1) + (x - 1) = (x - 1)(x^n + \dots + x) + (x - 1) = (x - 1)(x^n + \dots + x + 1)$$

והטענה חלה.

□

נראה שלכל $n \in \mathbb{N}$ מתקיים,

$$\frac{1}{2} \cdot \frac{3}{4} \cdots \frac{2n-1}{2n} < \frac{1}{\sqrt{2n+1}}$$

הוכחה. עבור בסיס האינדוקציה נבדוק את $n = 1$,

$$\frac{1}{2} < \frac{1}{\sqrt{3}} \iff \sqrt{3} < 2 \iff 3 < 4.$$

ולכן הטענה מתקיימת.

נניח שהטענה נכונה עבור n ונבדוק את המקרה $n + 1$,

$$\frac{1}{2} \cdot \frac{3}{4} \cdots \frac{2n-1}{2n} \frac{2n+1}{2n+2} < \frac{1}{\sqrt{2n+1}} \frac{2n+1}{2n+2} = \frac{\sqrt{2n+1}}{2n+2} < \frac{\sqrt{2n+2}}{2n+2} = \frac{1}{\sqrt{2n+2}}$$

השלמנו את מהלך האינדוקציה ולכן הטענה נכונה לכל $n \in \mathbb{N}$.

□